[討論]估下831政府同黑警捉緊咩棋

文長，先寫結論比TLR嘅人

一邊減和理非人數、一邊挑釁前線手足、引導勇武戰線擴散全港以免黨鐵要港島線全封。
同官媒夾好以示香港人敬酒唔飲飲罰酒、令引用《緊急法》出師有名、最終係為左令9月1日無人有膽入機場揸佢春袋。

回顧背景:
1.政府吹哂風想用緊急法，今日頭條日報亦都頭版出左話要立反蒙面法

多名建制中人承認《緊急法》是「非常手段」，但在權衡輕重下，動用《緊急法》比出動駐軍已經「減辣」，政府最終會否出手，八三一遊行可能是關鍵。]https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1578904/

2.官媒忽然降溫、《環球時報》總編親自下海，講明會落現場
《環球時報》總編輯胡錫進表示，在香港逗留大約六天，希望在評論香港局勢時更客觀準確，他亦計劃到示威現場與青年聊天。http://news.tvb.com/local/5d67c290e60383f53c678e39/環時總編指亂局持續香港將蒙受損失-稱願與示威者對話

3.最近荃灣同觀塘次遊行集會，黑警同黨鐵都關站，荃灣更加出埋水炮車

4.林鄭開到口講話要拉到無哂人為止，深水埗亦連續兩晚極速包圍、見人就拉

5.大家已經公開宣傳9月1塞機場揸春袋

先推演831如果照批集會嘅情況:
比照818一定有成百萬人會出黎，咁政府會落入封唔封鐵嘅兩難之中

照封:如果佢封鐵就要由西營盤封到去金鐘加香港站，等同直接KO港島線，而且如果100萬人用陸路過海的話，等於鐵路同地面交通一齊塞死、更甚係開左封中環/香港站嘅先例，即係搞自己個金融中心

唔封:面對100萬人，就算出埋老解都係無法驅散、硬出催淚彈只會人踩人，但人一多佢地又唔敢進攻拉人
荃灣果日就正正係咁，後面太迫，就算黑警狗衝都好，前線想走都走唔到、黑警一深入又會被反包圍，給果對峙左好耐，要去到水炮車出場，人群開始退黑警先有機會拉落單嘅前線

回歸現實依加下唔批831、仲要多個遊行發起人遇襲同被捕，政府同黑諗緊乜?
我個人估計，一陣間民陣會被迫宣佈取消、然後黑警會高調講佢嘅佈署、今日內會有更多人被拉被捕、黑社會一定又吹風聽日見黑衫就斬

推演:政府係堅想用《緊急法》、但又只想形做到只針對前線、唔係要戒嚴
1.紅媒一邊吹風想降溫，政府就一邊撥火，形做香港人敬酒唔飲飲罰酒嘅形象盡量減少和理非人數，方便黑警拉人
2.無左和理非集會、可以預期戰線會變成8.5全港開戰
3.刺激最激進嘅前線手足出黎，真空警力一段短時間比大家做野同傳媒影相、《環球時報》總編進亦會親自下海挑釁
5.一段時間後黑警進場
6.我估黑社會今次唔會落場、因為政府唔想令人覺得香港社會全面治安失控先至用《緊急法》
7.即晚宣佈用《緊急法》，順便過幾條「反蒙面法」等象徵式法律、比個下馬威大家又不至於搞到外資撤資
8. 9月1係東涌放定水炮車，用埋《緊急法》比黑警查人，最終極目標係為左嚇到大家9月1塞機場揸春袋

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

一齊FF下啦

9

8

7

6

5

4

3

2

1

另外都想討論和理非應否報警嘅問題
[思想都要Full Gear]不要說是私了，試著說政府撕毀了社會契約

兩個字 恐懼

點解決

最唔想緊急法出現嘅其實係習近平

佢哋估我地就算民陣取消都會繼續出遮打
而港島區方面應該就會佈重兵捉你非法集結

非法集會, 拉得就拉, 佢仲可以點 ?

我估其實佢考慮係港島線封定唔封好，點做都死
中聯辦落硬重兵，無左遊行大隊cover，full gear過去太高危

你認為政府認為呢種形式嘅緊急法有機會唔引致外資撤資？
好似送中條例咁，條文本身唔係最重要，法治破壞左就係破壞左，我相信外資好清楚呢件事。

我覺得政府當然知到自己做緊乜，但撤資係已經進行中，佢已經救唔到
但好多人出黎佢又局住要做啲野，港島線封站、或者係中環出水炮一樣係對自己金融中心好大殺傷力
同時佢亦都要為9月1做啲佈署，但機埸又好難宜接出手，先迫於再用惡法大你

總之一定要行出來！！！

聲東擊西有冇得諗？
但有擊邊度？

無錯，繼續比壓力政府，佢無牌可用時一係攬炒、一係跪低

殘體注意, twitter睇到:
按照剧情，香港警方已经明确发布了—831反对游行通知，如果港人依然继续游行，则香港政府借机执行“紧急法”，当天晚上或进行强制清场，9月1日，进行大抓捕！然后胡锡进指导的港媒开始歪曲报道，“紧急法”执行过程中，军队的克制以及示威者的暴力，第二天采访事先准备好的“市民”对香港恢复秩序，充满感恩！
//
党卫军“轮换”进入香港、中共通报十一大阅兵；所有的重大信息里我更关注胡锡进去香港这件小事，作为中共极左的口舌，此时去香港显然不是接受几家电台专访这么简单，对中共而言笔杆子有时比枪杆子更重要，奉命指导港煤如何报道接下来“紧急法”，用“香港本地媒体”来讲述，然后党媒转发显然是个重大使命！

《環球時報》總編落現場 趙紫陽2.0?

推

呢樣我真係無諗到，牆內的人果然更了解黨嘅思維
可能真係為指揮傳媒應對用緊急法引起嘅恐慌
我都覺得真係好予盾，做又死，唔做又死

機場

姐係點?

但我覺得老解就唔會出場，否則唔駛緊急法都攬炒
我估得佢係想控制火力咁炒，要嚇你又唔想嚇到加速外資撤資

咁好嘅post 推唔起？

其實都係繼續比壓力政府，佢無牌可用時一係攬炒、一係跪低

佢開始要黨鐵封站係捉蟲，人一多、加勇武進場佢就要封，其他集會都可以要黑警潛水免於衝突，但中聯辦佢非守不可
但一開封中環先例，你日日話要去咁等於變左機場2.0

佢即出緊急法唔使你遊機場d鬼佬都即時收佢皮

本身係諗住中共要係10.1前收科，但醒起其實9月2係開學日
而政府一路覺得開左學人會散，咁即係佢預計8.31會係最多人嘅一次
而8.31如果又出現多幾次爆眼流血，加埋9月1日係星期日加開學前最後一日，機場係一定會跪
如果成功嘅話連埋之後罷工會一係堆combo

咩棋都冇用

分析合理
所以一定要多人

呢個要推

美國呢幾日已經好多動作啦，禁左香港過美國條光纖、又起左間科學園公司白手套，香港人權法亦都過硬咁濟

撤資已經係現在進行式，所以我先覺得佢想要受控引爆左先

政府就係想d人唔出黎，之前829放映會又放假消息話18區有人搞事
幾日前吹緊急法，大量裝甲車入城，加埋今日係咁拉人
就係想831少左人出黎之後就可以向上面邀功
下一步應該就係大清算，包括連登fb ig講佢地認為犯法野既人，

至於831果日我估，黨鐵會係下晝2,3點開始封鐵
中聯辦有重兵加水炮車守
人數如果係一百萬以上入夜前應該唔驅散，除非圍緊中聯辦
入黑人少就大搜捕勇武

緊急法一出就係攬炒
呢條法直接係比左林鄭無限權力去做甚何事
仲勁過送中條例
殺雞焉用牛刀？為左對付一班黑衫示威者要用到d咁既手段，呢個政府仲有咩管治力可言
基本上香港可以正式玩完，間接攬炒埋中共

最主要係共產黨自己撤唔切資
佢地係香港d資產根本未轉得切做美金
佢出緊急法即係將自己d銀紙變廢紙

客觀地睇，外資撤資係現在進行式
《緊急法》主要係為左防嚇9月1日同打後罷工combo，條文上係比特首無限權力，但實行上只會過啲「反蒙面法」等象徵式法律、比個下馬威大家

所以上面有人quote左個簡中twitter我覺得都幾合理
《環球時報》總編親自下海就係要指揮傳媒應對用緊急法引起嘅恐慌

我覺得只要一立左反蒙面就會全民蒙面
抗爭成本由前線衝突減退到一個口罩就已經ok

推下

共產黨嘅思維唔係易理解
佢就係全方位唔可以比你有任何覺得自己勝利嘅機會，一定係寸步不讓，再大你all in
如果政府係有呢個政治智慧就唔會搞到今日咁嘅局面

12:40又一個
沙田區議員許銳宇被捕 原因未明